檢討自資專上教育報告出爐 倡八大附屬自資部門「分家」受統一規管

檢討自資專上教育專責小組今日向教育局提交報告，建議開辦副學位和學士學位課程的自資院校，包括八大的附屬自資部門，應一律納入統一的規管制度。專責小組建議，鑑於八大開辦自資專上課程的歷史背景，政府應以務實的方式，支持和促進其附屬自資部門過渡至《專上學院條例》下新設立的統一規管架構。換言之，八大的自資部門或將要與大學本部「分家」。

報告強調，八大附屬自資部門過渡至新設立統一規管架構期間，需評估對師生可能造成的影響，以及靈活處理有關自資部門對其與所屬院校的聯繫，以及學術評審的關注。報告指出，建議新設立統一規管架構的目的，是為了推動自資界別在質素保證、管治、定位及整體協調上保持一致，使有助整個界別持續穩健發展。

畀錢買degree嗰啲

似係想切斷大學從哩啲揾錢科得到既財政收入
冇錢自然冇牙力

唔係好明

一早就應該分家

開多d master 收大陸人

舉個例子
宜家poly 係出面開左間self-finance 既hkcc
咁hkcc 係經營中所賺到既錢就會去左poly 到
換取既就係hkcc 既學生入返poly既機會比其他college既學生更高（e.g. 係課程架構上會同返poly 本部對接番）
受本部監督

宜家就係要hkcc 同poly 分家
HKCC賺到既錢唔會去返poly 到，只會去返hkcc 自身身上，無左利益誘因，poly 本部唔再需要比個優惠政策比hkcc 既學生